Задание1: Хорошо
в extension  у тебя лежит не расширение файла
а list из имени и расширения
Лучше сделать так
extension = file.split(".")[1]

Задача2: хорошо
на 11 строчке лучше использовать 100, а не 101
Т.к непонятно почему 101, хотя по условию 100 и с ним все работает

Задание3: отлично
while task == 5: можно заменить на while True:

Пример выполнения этого же задания можно глянуть тут
lesson4_04_11_2021\homework\alexandra_bortovaya(aaziex)\alex_examples

Задача4: хорошо
Задача5: хорошо
Задача6: хорошо
string2 = "".join(string2.split(" "))
Лучше заменить на
string2 = string2.replace(" ", "")

Задание7: хорошо
Можно добавить break если число без пары найдено